# Tempo certo

Além do ponto óbvio que não está te fazendo bem e que agora é a hora certa para parar, o tempo certo é importante. A sociedade trata a pornografia como um hábito um pouco desagradável que não trás prejuízos a sua saúde. Isso é falso. É vício em drogas, uma doença e destruidor de relacionamentos na sociedade. A pior coisa que acontece na maioria das vidas dos usuários é se viciar nesse terrível vício. Se eles permanecerem viciados, coisas horrendas acontecem. O tempo certo é, portanto, importante para se dar o direito a uma cura adequada.

Em primeiro lugar, identifique as vezes ou ocasiões quando a pornografia parece ser importante para você. Se você é um empresário que a usa para a ilusão de alívio do estresse - escolha um período de folga ou um feriado. Se você usar pornografia principalmente durante períodos chatos ou relaxantes, o oposto se aplica. Independentemente disso, leve a tentativa a sério e torne-a a coisa mais importante em sua vida.

Se programe para depois de três semanas e tente antecipar qualquer evento que possa levar ao fracasso. Ocasiões como viagens, seu parceiro estar fora da cidade, etc., não precisa desencorajar você, desde que antecipe com antecedência e não se sinta privado. Não tente reduzir o consumo enquanto isso pois só criará a ilusão de que se negar é agradável. Na verdade, ajuda se você se forçar a assistir e ter tantas sessões quanto possível. Quando você estiver tendo a última sessão e sua última vez, esteja consciente da decepção devido à saciedade, expectativas não cumpridas, qualquer dor corporal, efeitos de retirada, irritabilidade e melancolia. Pense em quão maravilhoso será quando você parar de fazer.

**TUDO QUE VOCÊ FIZER, NÃO CAIA NA ARMADILHA DE DIZER, "NÃO AGORA, DEPOIS", E ELIMINAR DA SUA MENTE. SE PROGRAME AGORA E ANSEIE POR ISSO.**

Lembre-se, *você não está perdendo nada*. Pelo contrário, você está prestes a receber maravilhosos ganhos.

Durante anos, médicos viram a pornografia como inofensiva sem saber a diferença entre o pornô estático do passado e a última experiência de streaming em realidade virtual. O problema é que, embora cada usuário use a pornografia puramente para aliviar o desejo de dopamina causado por ele mesmo, não é o vício em um produto químico que vicia o usuário, mas a auto lavagem cerebral resultante do vício. Uma pessoa inteligente cairá num truque, mas apenas um tolo continuaria caindo para perceber o truque. Felizmente, a maioria dos usuários não são tolos; Eles apenas pensam que são. Cada usuário tem sua própria lavagem cerebral particular. É por isso que parece haver uma gama tão diversificada nos tipos de viciados, servindo apenas para compor mais mistérios.

Embora o objetivo do livro original fosse largar a nicotina (uma das drogas mais rápidas e viciantes conhecidas pelo homem), é agradavelmente surpreendente perceber que a filosofia proposta no livro original ainda é sensata quando adaptada. O conhecimento acumulado e o desafio que Carr e eu mesmo tomamos é como comunicar esse conhecimento a cada usuário pessoalmente. O fato que eu sei é que cada usuário pode não só achar fácil parar, mas pode também realmente desfrutar o processo, não é apenas inútil, mas extremamente frustrante, a menos que o usuário possa ser mostrado como perceber isso. Em seu livro original, Allen Carr explica seus conselhos controversos:

>"Muitas pessoas me disseram: *'Você diz, "continue fumando até terminar o livro". Isso tende a fazer o fumante levar anos para ler o livro ou simplesmente não terminar. Ponto final. Portanto, você deve alterar a instrução.'* Isso parece lógico, mas sei que se a instrução fosse: *'pare imediatamente'*, alguns fumantes nem começariam a ler o livro. Um fumante me consultou no passado. Ele disse: *'Eu realmente ressinto ter que procurar sua ajuda, eu sei que tenho força de vontade. Em todas as outras áreas da minha vida estou no controle. Por que todos esses outros fumantes param usando sua própria força de vontade, mas eu tenho que vir a você?'* Ele continuou: *'Eu acho que poderia fazer isso sozinha, se eu pudesse fumar enquanto eu estava fazendo isso.'\"*

A crença da sociedade dita que parar de fumar é incrivelmente difícil, então o que um fumante precisa quando algo é difícil? Nosso amiguinho, nossa muleta. Escapar do fumo parece ser uma faca de dois gumes, não só há uma tarefa difícil de executar -- o que é difícil o suficiente -- mas a muleta que normalmente nós confiamos em tais ocasiões não está disponível. Talvez a verdadeira beleza desse método seja que você não precisa parar com a droga enquanto passa pelo processo. Ao invés, você se livra de todos os medos e dúvidas inicialmente, então, ao terminar a sessão final você já desfruta de liberdade.

Portanto, este hackbook manterá o mesmo conselho intacto. Não importa o quanto seja dito que será fácil e agradável, haverá uma grande maioria que não poderá aceitá-la devido a uma lavagem pessoal em quão difícil é parar com a pornografia.

O tempo certo é o único capítulo que me faz questionar o conselho original de Allen. Acima de tudo, se os gatilhos incluem o estresse do escritório, então escolhendo um feriado para fazer uma tentativa e vice-versa. Esta não é a maneira mais fácil, em vez disso, escolher o que você considera o tempo mais *difícil*. Seja estresse, obrigações sociais, concentração ou tédio, uma vez que você provar que você lida e aproveita a vida nas piores situações, cada outra situação é agradável. Mas se esse fosse o conselho, você faria a tentativa?

Aqui está uma analogia, minha irmã e pretendemos nadar juntos. Chegamos à piscina ao mesmo tempo, mas raramente acabamos nadando juntos. A razão é que ela imerge um dedo e meia hora depois está nadando. Isso é se torturar lentamente, eu sei com antecedência que, em algum momento, não importa o quão frio a água esteja, vou ter que enfrentar em algum momento. Então eu aprendi a fazer da maneira mais fácil: mergulhar diretamente. Agora, supondo que eu estava em posição de insistir que se ela não mergulhasse diretamente, ela não nadaria nada. Você vê o problema?

Do feedback que recebo, muitos usuários usaram o conselho original do tempo para atrasar o que eles acham que será o "dia mal". Meus próximos pensamentos estavam usando uma técnica semelhante ao capítulo "vantagens da pornografia", algo como -- *"O tempo certo é muito importante e no próximo capítulo você será aconselhado com a melhor época para fazer a tentativa."* E na próxima página há apenas um enorme *"AGORA!"* Isso é de fato, o melhor conselho, mas você aceitaria? Talvez o aspecto mais sutil da armadilha, é que, quando temos estresse genuíno em nossas vidas, não é a hora certa para parar, mas às vezes sem estresse, não temos nenhum desejo de acabar com a tortura. Pergunte a si mesmo:

1.  Quando você se interessou por pornografia pela primeira vez, você realmente decidiu que continuaria a virar dependente disso para o resto da sua vida sem nunca ser capaz de parar? ***Claro que você não decidiu!***

2.  Você vai continuar o resto da sua vida sem nunca ser capaz de parar? ***Claro que você não!***

Então, quando você vai parar? Amanhã? Ano que vem? O ano depois? Não é isso que você está se perguntando desde que você percebeu que você estava viciado? Você está esperando que uma manhã você vai acordar e simplesmente não vai querer assistir mais? Pare de se enganar, com qualquer vício você fica cada vez mais viciado, não menos. Você vai esperar até que realmente comece a sentir que sair da cama é mais difícil do que se masturbar? Isso seria um pouco sem sentido.

A verdadeira armadilha é a crença de que agora não é o momento certo -- sempre será mais fácil amanhã. Acreditamos que vivemos vidas estressantes, mas na realidade nós não vivemos. O estresse mais genuíno foi removido de nossas vidas. Ao sair de casa, você não vive com medo de ser atacado por animais selvagens, a maioria não se pergunta de onde a próxima refeição virá, ou se um telhado ficará sobre suas cabeças hoje à noite. Pense na vida de um animal selvagem, toda vez que um coelho sai de sua toca está enfrentando o Vietnã, por toda a sua vida. Mas o coelho lida com isso, tem adrenalina e outros hormônios, e nós também. A verdade é que os períodos mais estressantes para a vida de qualquer criatura são a primeira infância e adolescência. Mas o criador ou/e o tempo de seleção natural nos equiparam para lidar com o estresse, muitos que cresceram com infâncias difíceis levam vidas normais.

É clichê dizer, *"Se você não tem sua saúde, você não tem nada"*, mas é absolutamente verdade. Quando você se sente físicamente e mentalmente forte você pode desfrutar das altas e lidar com as baixos. Muitos confundem responsabilidade com estresse, a responsabilidade só se torna estressante quando não nos sentimos fortes o suficiente para lidar com elas. O que destrói mais não é estresse, empregos ou velhice, mas as muletas ilusórias que criaram.

Pense assim, você já decidiu que não ficará na armadilha pelo resto da sua vida. Portanto, em algum momento -- se você acha fácil ou difícil -- você terá que passar pelo processo de se libertar. A pornografia não é um hábito ou prazer, é vício e doença. Nós estabelecemos que longe de ser mais fácil amanhã, vai ser progressivamente pior. A hora de se livrar disso é **agora** -- ou tão perto de agora quanto você consegue planejar. Basta pensar em quão rápida cada semana de nossas vidas passa, é tudo o que é preciso. Pense em quão bom será aproveitar o resto da sua vida sem nunca ter sombras que só aumentam sobre você. Desde que você siga todas as instruções, você nem precisa esperar cinco dias ou três semanas. Você não vai apenas achar fácil abandonar, **você vai gostar!**